<!-- This is not xml actually, but it looks and behaves like it.
     Including an xml library would need too much resources.
     Tips between the platform specific tags are shown only on those platforms.
     Do not escape characters or use the CDATA tag. -->
<tips>
    <tip>Valitse sama väri kaverisi kanssa pelataksesi samassa joukkueessa. Kumpikin ohjaa omia siilejään, mutta voitatte ja häviätte yhdessä.</tip>
    <tip>Jotkut aseet tekevät vain vähän vahinkoa, mutta voivat olla tehokkaita sopivassa tilanteessa. Kokeile ampua useampi siili veteen Desert Eaglella.</tip>
    <tip>Jos et tiedä mitä tehdä, etkä halua tuhlata ammuksia, jätä vuoro väliin. Mutta älä viivyttele liikaa koska Äkkikuolema koittaa ennemmin tai myöhemmin!</tip>
    <tip>Jos haluat estää muita käyttämästä nimimerkkiäsi virallisella palvelimella, rekisteröi tunnus osoitteessa <a href="https://www.hedgewars.org/">www.hedgewars.org</a></tip>
    <tip>Kyllästyttääkö normaali peli? Kokeile operaatioita - Ne tarjoaa erilaisia pelitilanteita.</tip>
    <tip>Oletuksena viimeisin peli nauhoitetaan muistiin. Klikkaa filmikameran kuvaa nähdäksesi tallennetut pelit. Filmikela-kuvakkeesta aukeaa nauhoitetut videoklipit.</tip>
    <tip>Hedgewars on avointa lähdekoodia ja ilmainen peli, jota me kehitämme vapaa-aikanamme. Jos sinulla on ongelmia, kysy keskustelualueilta apua, mutta älä vaadi 24/7-tukea!</tip>
    <tip>Hedgewars on avointa lähdekoodia ja ilmainen peli, jota me kehitämme vapaa-aikanamme. Jos pidät siitä, voit auttaa meitä pienellä lahjoituksella tai omaa työllä!</tip>
    <tip>Hedgewars on avointa lähdekoodia ja ilmainen peli, jota me kehitämme vapaa-aikanamme. Pelaa sitä ystäviesi kanssa miten paljon haluat!</tip>
    <tip>Toisinaan järjestetään virallisia turnauksia. Tulevista tapahtumista tiedotetaan osoitteessa <a href="https://www.hedgewars.org/">www.hedgewars.org</a> muutama päivä etukäteen.</tip>
    <tip>Hedgewars on saatavilla monilla kielillä. Jos oman kielinen käännös puuttuu tai on vanhentunut, ota yhteyttä!</tip>
    <tip>Hedgewars toimii useilla eri käyttöjärjestelmillä, kuten Microsoft Windowsissa, Mac OS X:ssä ja Linuxissa.</tip>
    <tip>Voit aina luoda oman pelisi paikallisesti ja verkkopelissä. Et ole rajoitettu yksinkertaiseen peliin.</tip>
    <tip>Pelatessa sinun pitäisi pitää lyhyt tauko vähintään kerran tunnissa.</tip>
    <tip>Jos näytönohjaimesi ei tarjoa laitteistokiihdytettyä OpenGL:ää, kokeile pudottaa grafiikan laatua parantaaksesi suorituskykyä.</tip>
    <tip>Me olemme avoimia ehdotuksille ja rakentavalle palautteelle. Jos et pidä jostain tai sinulla on loistava idea, kerro meille!</tip>
    <tip>Erityisesti verkossa pelattaessa ole kohtelias ja muista että alaikäisiä saattaa myös olla pelaamassa.</tip>
    <tip>Erityispelimoodit kuten 'Vampirismi' ja 'Karma' mahdollistavat kokonaan uusien taktiikoiden kehittämisen. Kokeile niitä muokatussa pelissä!</tip>
    <tip>Sinun ei ikinä tulisi asentaa Hedgewarsia tietokoneille joita et omista (koulu, yliopisto, työpaikka jne.). Ole hyvä ja pyydä vastuuhenkilöä tekemään se!</tip>
    <tip>Hedgewars voi olla täydellinen peli tauoille. Varmista, ettet pelaa liian monella siilillä tai liian suurella kartalla. Kierrosajan tai terveyden vähentäminen auttaa myös.</tip>
    <tip>Yhtään siiliä ei vahingoitettu tämän pelin tekemisen aikana.</tip>
    <tip>Hedgewars on avointa lähdekoodia ja ilmainen ohjelma, jota me luomme vapaa-aikanamme. Jos joku myi sinulle tämän pelin, koita saada rahasi takaisin!</tip>
    <tip>Yhdistä yksi tai useampi peliohjain ennen pelin käynnistämistä liittääksesi niiden kontrollit omaan joukkueeseesi.</tip>
    <tip>Jos näytönohjaimesi ei tue laitteistokiihdytettyä OpenGL:ää, kokeile päivittää ajurit.</tip>
    <tip>Hyppyjä on saatavilla kolmea erilaista. Napsauta [korkea hyppy]-nappia kahdesti tehdäksesi korkean takaperinhypyn.</tip>
    <tip>Pelkäätkö että putoat kielekkeeltä? Pidä [tarkkuus]-näppäintä pohjassa kääntyäksesi [vasemmalle] ja [oikealle] liikkumatta.</tip>
    <tip>Jotkut aseet vaativat erityisstrategiaa tai todella paljon harjoittelua, joten älä anna periksi, vaikka et ensikerralla osuisikaan.</tip>
    <tip>Vanha Limburger-juusto aiheuttaa vain pienen räjähdyksen, mutta tuulen vaikuttama hajupilvi voi myrkyttää suuren määrän siiliä kerralla.</tip>
    <tip>Pianoisku on vahingollisin ilmaisku. Menetät siilin joka sen esittää, joten käytä sitä harkiten.</tip>
    <tip>Tarttuvat miinat ovat täydellinen työkalu luomaan pieniä ketjureaktioita jotka vie vihollissiilit kauheisiin tilanteisiin... tai veteen.</tip>
    <tip>Vasara on tehokkaimmillaan silloilla ja palkeilla. Lyödyt siilit iskeytyvät ohuen maan läpi.</tip>
    <tip>Jos olet jumissa vihollissiilin takana, käytä vasaraa vapauttaaksesi itsesi ilman että vahingoitut räjähdyksen voimasta.</tip>
    <tip>Kakun pisin mahdollinen kulkumatka riippuu maastosta. Paina [hyökkäys]-nappia räjäyttääksesi sen aikaisemmin.</tip>
    <tip>Liekinheitin on tavallinen ase, mutta sitä voi käyttää myös tunneleiden kaivamiseen.</tip>
    <tip>Haluatko tietää ketkä ovat pelin takana? Klikkaa Hedgewars-logoa päävalikossa nähdäksesi tekijäluettelon.</tip>
    <tip>Piirrä vapaasti omia hattuja, lippuja ja jopa karttoja ja teemoja! Huomaa kuitenkin, että ne pitää jakaa etukäteen jotta ne toimivat verkkopelissä.</tip>
    <tip>Haluatko todella pitää tiettyä hattua? Lahjoita meille niin saat yksinoikeudella vapaavalintaisen hatun!</tip>
    <tip>Pidä näytönohjaimesi ajurit ajantasalla jotta peli pyörii sulavasti ja ongelmitta.</tip>
    <tip>Löydät Hedgewars-asetustiedostot hakemistosta "Omat tiedostot\Hedgewars". Ota varmuuskopio tai ota ne mukaasi, mutta älä muokkaa niitä käsin.</tip>
    <tip>Seuraa Hedgewarsia <a href="https://www.facebook.com/Hedgewars">Facebookissa</a> ja <a href="https://twitter.com/hedgewars">Twitterissä</a>.</tip>
    <tip>Kruunu vai klaava? Kirjoita "/rnd" aulassa ja ota selvää. Myös "/rnd kivi paperi sakset" toimii! </tip>
    <tip>Pelitiedostot (tallennukset ja demot) voidaan assosioida pelin kanssa, jolloin ne aukeavat suoraan verkko- ja tiedostoselaimesta.</tip>
    <tip>Suutarit miinat eivät ole harmittomia: ne räjähtävät kovasta iskusta!</tip>
    <tip>Rakkaus polttaa! Viehätys sulattaa jäätyneet siilit kantaman sisällä.</tip>
    <tip>Tynnyristä tuleva savu kertoo sen olevan räjähtämäisillään. Mitä tummempi savu, sitä pienempi kipinä laukaisee sen.</tip>
    <tip>Tynnyreillä on pelin alussa 60 terveyspistettä, ja ottavat vahinkoa samoin kuin siilet. Ne räjähtävät, kun terveys menee nollaan.</tip>
    <tip>Tarvitsetko lisää kimpoamisvoimaa? Kimpoamisen voimakkuutta voi säätää numeronäppäimillä 1-5 kun pitää [tarkkuus]-näppäintä pohjassa.</tip>
    <tip>Unohditko millä säännöillä peliä pelataan? Paina tauko- tai poistumisnäppäintä niin näet ne uudestaan.</tip>
    <tip>Muitakin asioita kuin siiliä voi lyödä, piiskata ja vasaroida.</tip>
    <tip>Miinojen ajastin on kolme sekuntia ellei toisin mainita.</tip>
    <tip>Kuningaspelissä, kuningas aloittaa vahvempana kuin muut sekä kestää enemmän vahinkoa.</tip>
    <tip>Kuningaspelissä kuningas ottaa vahinkoa joka vuorolla kun alaisia ei enää ole.</tip>
    <tip>Piiskalla pystyy lyömään siiliä ja esineitä ohuen seinän läpi.</tip>
    <tip>Veitsi tuottaa sitä enemmän vahinkoa, mitä nopeammin se liikkuu.</tip>
    <tip>Kakun voi pudottaa alas jyrkänteeltä, mutta sillon täytyy olla todella lähellä reunaa, joten ole varovainen sen kanssa.</tip>
    <tip>Köyden avulla voi liikuttaa muita siiliä heittäytymällä niitä kohti.</tip>
    <tip>Älä pysähdy jäiseen ylämäkeen tai liukastut ja putoat. Voit pitää [tarkkuus]-nappia pohjassa sen estämiseksi.</tip>
    <tip>Lumikartoissa lunta sataa tasaiseen tahtiin muodostaen kekoja mitkä saattaa tukkia ohuet käytävät.</tip>
    <tip>Ole tarkkana lumi- ja joulukartoissa, koska sillat ovat jäisen liukkaita.</tip>
    <tip>Riippuu aseesta, paljonko ampumisen jälkeen saa aikaa siirtymiseen tai piiloutumiseen. Joillain aseilla tätä aikaa ei ole, joten vuorosi loppuu heti ampumisen jälkeen.</tip>
    <tip>Polttopullo räjäyttää tynnyrin välittömästi kosketuksesta.</tip>
    <tip>Pienellä taidolla voit kumota päälläsi olevan siilen loikkaamalla sen alta.</tip>
    <tip>Sopivasti ajoitetun karatepotkun, katuporan tai siniaaltoaseen käyttö voi kumota korkean pudotuksen aiheuttaman vahingon.</tip>
    <tip>Siili ei ilmassa ollessaan osu ammuksiin.</tip>
    <tip>Poraraketin, pistoolin ja kiväärin jättämistä rei'istä voi ampua läpi portaaliaseella jos tähtää riittävän tarkasti.</tip>
    <tip>Terveyspakkaus parantaa siilen saamat taudit.</tip>
    <tip>Laatikoita voi kerätä myös radio-ohjattavalla lentokoneella, ninjapotkulla, katuporalla sekä kamikazella.</tip>
    <tip>Laatikot räjähtävät puhalluslampusta, joten ole tarkkana niiden luona!</tip>
    <tip>Leijuvat miinat pysyvät paikallaan kierroksen ensimmäiset viisi sekuntia.</tip>
    <tip>Pysy turvallisella etäisyydellä leijuvista miinoista! Kun ne alkavat seurata, niistä on vaikea päästä eroon ilman sopivia työkaluja.</tip>
    <tip>Leijuvat miinat räjähtävät neljäsosan siitä ajasta mitä tavalliset miinat.</tip>
    <tip>Kun veitsi saa yli 30 vahinkopistettä, on mahdollista että se putoaa pois. Tämä todennäköisyys kasvaa, mitä enemmän vahinkopisteitä se saa.</tip>
    <tip>Tarkista aina tuuli, koska liekit sekä jotkin aseet lentävät sen ohjaamina.</tip>
    <tip>Puhalluslampulla voi siirtää siiliä sekä pitkällä ajastimella varustettuja miinoja.</tip>
    <tip>Tynnyri ja puhalluslamppu ovat yhdistelmä varmaan tuhoon!</tip>
    <windows-only>
        <tip>Hedgewars-asetustiedostot ovat kansiossa "Tiedostot\Hedgewars". Varmuuskopioi ja siirrä tiedostot mukanasi, mutta älä muokkaa niitä käsin.</tip>
    </windows-only>
    <mac-only>
        <tip>You can find your Hedgewars configuration files under “Library/Application Support/Hedgewars” in your home directory. Create backups or take the files with you, but don’t edit them by hand.</tip>
    </mac-only>
    <linux-only>
        <tip>You can find your Hedgewars configuration files under “.hedgewars” in your home directory. Create backups or take the files with you, but don’t edit them by hand.</tip>
    </linux-only>
</tips>
