<!-- This is not xml actually, but it looks and behaves like it.
     Including an xml library would need too much resources.
     Tips between the platform specific tags are shown only on those platforms.
     Do not escape characters or use the CDATA tag. -->
<tips>
    <tip>Выберите тот же цвет команды, что и у друга, чтобы играть в союзе. Вы будете управлять своими ёжиками, но выиграете или проиграете вместе.</tip>
    <tip>Некоторые виды оружия наносят небольшой урон, но могут наносить больший урон в правильной ситуации. Попробуйте использовать пистолет Дезерт Игл, чтобы столкнуть несколько ёжиков в воду.</tip>
    <tip>Если у вас нет идей как действовать, и вы не хотите тратить снаряды, пропустите ход. Но не теряйте много времени, так как смерть неизбежна!</tip>
    <tip>Хотите сохранить верёвку? Отпустите её во время полёта и выстрелите ей снова. Пока вы не коснётесь земли или не промахнётесь выстрелом, вы можете её использовать сколько угодно!</tip>
    <tip>Если вы хотите предотвратить использование вашего псевдонима другими игроками на официальном игровом сервере, зарегистрируйтесь на <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a>.</tip>
    <tip>Наскучила обычная игра? Попробуйте миссии, имеющие различные виды сценариев.</tip>
    <tip>По умолчанию Hedgewars всегда записывает последнюю игру в виде демки. Выберите "Локальную игру" и нажмите кнопку "Демки" в правом нижнем углу, чтобы проиграть запись.</tip>
    <tip>Hedgewars - это открытое и свободное программное обеспечение, которое мы создаём в наше свободное время. Если у вас возникают вопросы, задайте их на нашем форуме или посетите наш IRC канал!</tip>
    <tip>Hedgewars - это открытое и свободное программное обеспечение, которое мы создаём в наше свободное время. Если вам понравилась игра, помогите нам денежным вознаграждением или вкладом в виде вашей работы!</tip>
    <tip>Hedgewars - это открытое и свободное программное обеспечение, которое мы создаём в наше свободное время. Распространяйте его среди друзей и членов семьи!</tip>
    <tip>Hedgewars - это открытое и свободное программное обеспечение, которое мы создаём в наше свободное время в своё удовольствие! Встретиться с разработчиками можно тут <a href="irc://irc.libera.chat/hedgewars">#hedgewars</a>!</tip>
    <tip>Время от времени проводятся официальные турниры. Предстоящие события анонсируются на <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a> за несколько дней.</tip>
    <tip>Hedgewars доступен на многих языках. Если русский перевод устарел или содержит ошибки, сообщите нам или последнему переводчику в списке!</tip>
    <tip>Hedgewars запускается на множестве различных операционных систем, включая Microsoft Windows, Mac OS и Linux.</tip>
    <tip>Помните, что у вас есть возможность создать собственную игру локально или по сети. Вы не ограничены кнопкой "Простая игра".</tip>
    <tip>Подсоедините один или больше джойстиков перед запуском игры, чтобы получить возможность настроить их для управления командами.</tip>
    <tip>Играя, не забывайте делать небольшой перерыв хотя бы раз в час.</tip>
    <tip>Если ваша видеокарта не поддерживает ускорение OpenGL, попробуйте включить опцию "низкое качество", чтобы улучшить производительность.</tip>
    <tip>Если ваша видеокарта не поддерживает ускорение OpenGL, попробуйте обновить драйверы видеокарты.</tip>
    <tip>Мы открыты для предложений и конструктивной критики. Если вам что-то не понравилось или у вас появилась отличная идея, сообщите нам!</tip>
    <tip>Играя по сети, будьте особенно вежливы и всегда помните, что с вами или против вас могут играть дети!</tip>
    <tip>Особые настройки игры "Вампиризм" и "Карма" дают возможность выработать совершенно новую тактику. Попробуйте их!</tip>
    <tip>Не следует устанавливать Hedgewars на компьютеры, не принадлежащие вам (в школе, на работе, в университете и т.п.). Не забудьте спросить разрешения у ответственного лица!</tip>
    <tip>Hedgewars может отлично подойти для коротких матчей на перерывах. Просто не добавляйте слишком много ёжиков и не играйте на больших картах. Также можно уменьшить время или количество начального здоровья.</tip>
    <tip>При подготовке игры не пострадал ни один ёж.</tip>
    <tip>Есть три вида прыжков. Нажмите [прыжок вверх] дважды, чтобы сделать очень высокий прыжок назад.</tip>
    <tip>Боитесь упасть с обрыва? Нажмите [точность], чтобы повернуться [влево] или [вправо], не передвигаясь.</tip>
    <tip>Некоторые виды оружия требуют особых стратегий или просто большого опыта, поэтому не разочаровывайтесь в инструменте, если разок промахнётесь.</tip>
    <tip>Большинство видов оружия тонет в воде. Пчела и Торт - это исключения.</tip>
    <tip>Старый Лимбургер взрывается несильно. Однако ветер, несущий зловонное облако, может отравить несколько ёжиков за раз.</tip>
    <tip>Фортепьяновый удар - это наиболее мощный из ударов с воздуха. При использовании вы потеряете ёжика, в этом его недостаток.</tip>
    <tip>Пчёлка - весьма непростое оружие. Её радиус поворота зависит от её скорости, так что постарайтесь не запускать её на полной мощности.</tip>
    <tip>Мины-липучки - отличный инструмент для создания небольших цепных реакций, от которых ёжик попадет в неприятную ситуацию... или в воду.</tip>
    <tip>Молот наиболее эффективен, когда используется на мосту или балке. Ударенный ёжик пролетит сквозь землю.</tip>
    <tip>Если вы застряли позади ёжика противника, используйте Молот, чтобы освободить себя без риска потери здоровья от взрыва.</tip>
    <tip>Дистанция, которую проходит Торт, зависит от поверхности. Используйте клавишу атаки, чтобы сдетонировать его раньше.</tip>
    <tip>Огнемёт - это оружие, но он также может быть использован как инструмент для рытья туннелей.</tip>
    <tip>Используйте Коктейль Молотова или Огнемёт, чтобы временно не дать ёжикам пройти через туннель или по платформе.</tip>
    <tip>Понравилась Hedgewars? Заходите на <a href="https://www.facebook.com/Hedgewars">Facebook</a> или следите за нами в <a href="https://twitter.com/hedgewars">Twitter</a>.</tip>
    <tip>Рисуйте свои варианты надгробий, шляп, флагов или даже карт и тем! Но не забудьте передать их соперникам каким-либо образом для игры по сети.</tip>
    <tip>Обновляйте видеодрайверы, чтобы не было проблем во время игры.</tip>
    <tip>Орёл или решка? Наберите “/rnd” в лобби и получите результат. Так же работает команда “/rnd rock paper scissors”!</tip>
    <tip>Можно ассоциировать файлы Hedgewars (сохранения и демки игр) с игрой, чтобы запускать их прямо из вашего любимого файлового менеджера или браузера.</tip>
    <tip>Неразорвавшиеся мины не так уж безобидны: Хотя их таймер сломан, они всё ещё могут взорваться, если обходиться с ними неаккуратно!</tip>
    <tip>Любовь согревает! Используйте Соблазнение, чтобы разморозить ёжиков.</tip>
    <tip>Дым, выходящий из бочки указывает на то, что у неё мало "здоровья" и даже небольшой урон по ней может вызвать взрыв.</tip>
    <tip>Изначально у бочек 60 единиц здоровья и они так же как и ёжики получают урон. Потеряв всё "здоровье", бочки взрываются.</tip>
    <tip>Нужен больший отскок? Меняйте силу отскока у Гранат, Кассетных Бомб, Старого Лимбургера и Мин, нажимая [точность] и одну из цифр.</tip>
    <tip>Забыли цели или условия игры? Нажмите паузу или кнопку выхода, чтобы посмотреть их снова!</tip>
    <tip>Вы можете бить, топить и вдавливать в землю другие объекты так же как и ёжиков. Бей всё подряд!</tip>
    <tip>Если не указано другое, то мины обычно взрываются через 3 секунды.</tip>
    <tip>В режиме King Mode у вашего Короля больше здоровья, силы и сопротивления к урону, чем у Миньонов.</tip>
    <tip>В режиме King Mode Король будет получать урон каждый ход, если в команде не осталось Миньонов.</tip>
    <tip>Удар кнутом бьёт ёжиков а также объекты за тонкой стеной.</tip>
    <tip>Урон Секача возрастает с его скоростью.</tip>
    <tip>Торты можно бросать с обрыва, но будьте осторожны - нужно стоять совсем на краю.</tip>
    <tip>Используйте верёвку, чтобы толкать других ёжиков, например, скользя по поверхности после приземления.</tip>
    <tip>Не стойте на скользкой поверхности, вы соскользнёте. Или стойте, но зажимайте [точность].</tip>
    <tip>На картах с темами Snow и Christmas снег падает и оседает на рельефе карты и объектах.</tip>
    <tip>Будьте аккуратны на картах с темами Snow и Christmas, потому что балки на них покрыты льдом.</tip>
    <tip>Время отхода зависит от оружия, которое вы используете. Будьте осторожны, некоторые виды оружия не имеют времени на отход и заканчивают ход мгновено!</tip>
    <tip>Обладая должным опытом, можно толкать ёжиков, прыгая из под них.</tip>
    <tip>Вовремя запущенный Сюрикен, Отбойный Молоток или Синус-пушка могут убрать урон от падения.</tip>
    <tip>Ёжики не могут столкнуться с ракетами или огнём, пока они в полёте.</tip>
    <tip>Отверстия сделанные Сверлящей Ракетой, Снайперской винтовкой и Пистолетом Desert Eagle достаточно велики, чтобы можно было выстрелить через них портальной пушкой, если целиться метко.</tip>
    <tip>Собирайте аптечки, чтобы подлечить вашего отравленного ёжика.</tip>
    <tip>Вы можете собирать ящики во время использования Самолётика, Сюрикена, Отбойного Молотка или Камикадзе.</tip>
    <tip>Будьте осторожны, не взорвитесь, когда используете бур рядом с ящиками.</tip>
    <tip>Воздушные мины остаются неактивными в течение 5 секунд после начала хода, а затем они начинают искать ёжиков.</tip>
    <tip>Держитесь подальше от воздушных мин! Если она начнёт преследовать вас, будет сложно уйти от неё без использования каких-нибудь приспособлений.</tip>
    <tip>Воздушные мины взрываются через четверть времени, установленного для обычных мин.</tip>
    <tip>Когда Секач наносит поверхности больше 30 единиц урона, появляется шанс, что он не зацепится и упадёт. Этот шанс возрастает с уроном.</tip>
    <tip>Не забывайте про ветер, потому что огонь и траектории некоторых снарядов зависят от него.</tip>
    <tip>Используйте Бур, чтобы толкать ёжиков и мины с долгим таймером.</tip>
    <tip>Бур и Бочка - вот лучший рецепт катастрофы!</tip>
    <tip>Наберите “/help” в чате, чтобы получить список доступных команд. Команды дают вам доступ к специальным возможностям типа голосования или насмешек.</tip>
    <windows-only>
        <tip>Файлы конфигурации Hedgewars находятся в папке "Мои документы\Hedgewars". Создавайте бэкапы или переносите файлы, но не редактируйте их вручную.</tip>
    </windows-only>
    <mac-only>
        <tip>Файлы конфигурации Hedgewars находятся в папке "Library/Application Support/Hedgewars". Создавайте бэкапы или переносите файлы, но не редактируйте их вручную.</tip>
    </mac-only>
    <linux-only>
        <tip>Файлы конфигурации Hedgewars находятся в каталоге ".hedgewars". Создавайте бэкапы или переносите файлы, но не редактируйте их вручную.</tip>
    </linux-only>
</tips>
    <tip>Хотите узнать, кто стоит за разработкой игры? Нажмите на логотип Hedgewars в главном меню, чтобы увидеть состав разработчиков.</tip>
    <tip>Очень хочется особенную шапку? Сделайте пожертвование и получите эксклюзивную шапку на выбор!</tip>
    <tip>Hedgewars - это открытое и свободное программное обеспечение, которое мы создаём в наше свободное время. Если кто-то продал вам игру, потребуйте возврата денег!</tip>
</tips>
