<!-- This is not xml actually, but it looks and behaves like it.
     Including an xml library would need too much resources.
     Tips between the platform specific tags are shown only on those platforms.
     Do not escape characters or use the CDATA tag. -->
<tips>
    <tip>Scegli lo stesso colore di un amico per giocare in squadra. Ciascuno controllerà i propri ricci ma la vittoria o la sconfitta saranno comuni.</tip>
    <tip>Alcune armi potrebbero fare pochi danni ma possono essere devastanti se usate al momento giusto. Prova ad esempio ad utilizzare la Desert Eagle per spingere più ricci in acqua.</tip>
    <tip>Se non sai cosa fare e non vuoi sprecare munizioni, salta il turno. Ma non farlo troppe volte perché c'è il Sudden Death!</tip>
    <tip>Vuoi utilizzare più a lungo la corda? Rilascia la corda a mezz'aria e spara di nuovo. Finché non tocchi il terreno potrai riusare la corda senza sprecare munizioni!</tip>
    <tip>Se vuoi evitare che altri possano impersonarti, utilizzando il tuo nickname, sul server ufficiale, registrati su http://www.hedgewars.org/.</tip>
    <tip>Sei stanco delle partite preimpostate? Prova una missione - le missioni offrono interessanti modalità differenti di partite in base alle tue scelte.</tip>
    <tip>Il gioco salverà sempre l'ultima partita giocata come demo. Seleziona 'Gioco locale' e clicca il bottone 'Demos' nell'angolo in basso a destra per gestirle.</tip>
    <tip>Hedgewars è un programma Open Source e gratuito che creiamo nel nostro tempo libero. Se hai problemi, chiedi nei nostri forum oppure visita il nostro canale IRC!</tip>
    <tip>Hedgewars è un programma Open Source e gratuito che creiamo nel nostro tempo libero. Se ti piace, aiutaci con una piccola donazione o contribuisci con il tuo lavoro!</tip>
    <tip>Hedgewars è un programma Open Source e gratuito che creiamo nel nostro tempo libero. Condividilo con tutta la famiglia e con gli amici come più ti piace!</tip>
    <tip>Hedgewars è un programma Open Source e gratuito che creiamo nel nostro tempo libero. Incontra gli sviluppatori sul canale <a href="irc://irc.freenode.net/hedgewars">#hedgewars</a>!</tip>
    <tip>Di tanto in tanto ci saranno tornei ufficiali. Gli eventi saranno annunciati su <a href="http://www.hedgewars.org/">http://www.hedgewars.org/</a> con qualche giorno di anticipo.</tip>
    <tip>Hedgewars è disponibile in molte lingue. Se la traduzione nella tua lingua sembra mancante o non aggiornata, sentiti libero di contattaci!</tip>
    <tip>Hedgewars può essere usato su molti sistemi operativi differenti come Microsoft Windows, Mac OS X e GNU/Linux.</tip>
    <tip>Ricordati che sei sempre in grado di configurare partire personalizzate in locale e online. Non devi sentirti limitato alle opzioni predefinite!</tip>
    <tip>Collega uno o più gamepad prima di iniziare il gioco per poterli assegnare alle tue squadra.</tip>
    <tip>Durante il gioco dovresti fare una breve pausa almeno ogni ora per evitare la stanchezza da gioco eccessivo.</tip>
    <tip>Se la tua scheda grafica non è in grado di fornire OpenGL con accelerazione hardware, prova ad abilitare la modalità a bassa qualità per migliorare le prestazioni.</tip>
    <tip>Se la tua scheda grafica non è in grado di fornire OpenGL con accelerazione hardware, prova ad aggiornarne i driver.</tip>
    <tip>Siamo aperti a suggerimenti e consigli costruttivi. Se non ti piace qualcosa o hai una buona idea, comunicacelo!</tip>
    <tip>In particolare quando giochi online sii educato e ricorda che potrebbero esserci dei minorenni che stanno giocando con te o contro di te!</tip>
    <tip>Le modalità di gioco speciali, come “Vampirismo” o “Karma” ti permettono di sviluppare nuove tattiche. Provale in una partita personalizzata!</tip>
    <tip>Non dovresti mai installare Hedgewars su computer che non possiedi (scuola, università, lavoro, ecc.). Per favore, chiedi ai responsabili!</tip>
    <tip>Hedgewars può essere perfetto per brevi partite durante le pause. Assicurati solamente di non aver aggiunto troppi ricci o di usare una mappa troppo grande. Ridurre tempo e vita può aiutare allo stesso modo.</tip>
    <tip>Nessun riccio è stato maltrattato durante lo sviluppo di questo gioco.</tip>
    <tip>Ci sono tre tipi di salto disponibili. Premi [salto in alto] due volte per eseguire un salto in alto all'indietro.</tip>
    <tip>Paura di cadere da un dirupo? Premi [mirino di precisione] per girare a [sinistra] o a [destra] senza muoverti.</tip>
    <tip>Alcune armi richiedono strategie particolari o semplicemente molto allenamento, quindi non arrenderti nell'utilizzo di un'arma specifica se manchi il nemico una volta.</tip>
    <tip>Molte armi non funzionano quando toccano l'acqua. L'Ape a Ricerca così come la Torta sono delle eccezioni.</tip>
    <tip>Il vecchio Limburger causa solo una piccola esplosione. Tuttavia il vento influisce sulla nuvola puzzolente e può avvelenare più ricci contemporaneamente.</tip>
    <tip>L'Ultima Sonata è l'attacco aereo più dannoso. Perderai il tuo riccio, eseguendolo, quindi c'è anche una grossa controindicazione.</tip>
    <tip>L'Ape a Ricerca può essere difficile da usare. Il suo raggio di curvatura dipende dalla sua velocità, quindi cerca di non usarla a piena potenza.</tip>
    <tip>Le Mine Adesive sono lo strumento perfetto per creare piccole reazioni a catena e spingere i ricci nemici in situazioni difficili … o in acqua.</tip>
    <tip>Il Martello è più efficate se usato su ponti o travi. Colpire i ricci li farà sprofondare attraverso il terreno.</tip>
    <tip>Se sei bloccato dietro un riccio nemico, usa il Martello per liberarti senza essere danneggiato da un'esplosione.</tip>
    <tip>La distanza massima di cammino della Torta dipende dal terreno che deve attraversare. Usa [attacca] per farla esplodere prima.</tip>
    <tip>Il Lanciafiamme è un'arma che può essere usata anche per scavare gallerie.</tip>
    <tip>Usa la Bomba Molotov o il Lanciafiamme per impedire temporaneamente ai ricci di attraversare terreni pianeggianti, tunnel o collinette.</tip>
    <tip>Vuoi sapere chi c'è dietro il gioco? Clicca sul logo Hedgewars nel menu principale per vederne gli autori e sviluppatori.</tip>
    <tip>Ti piace Hedgewars? Diventa fan su <a href="http://www.facebook.com/Hedgewars">Facebook</a> oppure seguici su <a href="http://twitter.com/hedgewars">Twitter</a></tip>
    <tip>Sentiti libero di disegnare tombe, cappelli, bandiere o anche mappe e temi personalizzati! Ma nota che dovrai condividerli in qualche modo per usarli online.</tip>
    <tip>Mantieni aggiornati i driver della tua scheda video, per evitare problemi durante il gioco.</tip>
    <tip>Testa o croce? Scrivi “/rnd” nella schermata LOBBY e lo scoprirai. Funziona anche “/rnd carta sasso forbice”!</tip>
    <tip>Puoi associare i file relativi a Hedgewars (partite salvate e registrazioni demo) al gioco, in modo da lanciarli direttamente dal tuo gestore file o browser web.</tip>
    <tip>Le mine Dud non sono innocue: Anche se il loro timer è rotto, possono ancora esplodere se vengono abusate troppo!</tip>
    <tip>L'amore è caldo! Utilizza Seduzione per scongelare ricci congelati.</Tip>
    <tip>Il fumo proveniente da un barile è un indicatore che è basso di “salute” e che anche piccole quantità di danno potrebbe farlo scoppiare.</tip>
    <tip>I barili iniziano con 60 salute e subiscono danni come ricci, quindi hanno bisogno di un po' di danno per esplodere</tip>
    <tip>Hai bisogno di più forza di rimbalzo? Modifica la forza di rimbalzo di granate, bombe a grappolo, vecchi limburgers e mine tenendo premuto [mirino di precisione] e premendo uno dei tasti del timer.</tip>
    <tip>Hai dimenticato gli obiettivi o modificatori di gioco mentre stai giocando? Premi il pulsante pausa o esci per rivederli di nuovo!</tip>
    <tip>Puoi prendere a pugni, frustare, e martellare anche altre cose e non solo ricci. Colpiscili tutti!</tip>
    <tip> Se non menzionato altrimenti, le mine normalmente esplodono dopo 3 secondi.</tip>
    <tip>In modalità Re, il tuo re partirà più sano, più forte e più resistente ai danni e colpi rispetto ai servi.</tip>
    <tip>In modalità Re, il re si danneggerà in ogni turno quando non ci saranno più servi nella sua squadra.</tip>
    <tip>La frusta colpisce anche i ricci e gli oggetti anche dietro una parete sottile.</tip>
    <tip>La mannaia aumenta il danno con l'aumentare della velocità.</tip>
    <tip>Puoi far cadere torte dalle scogliere, ma per farlo bisogna stare molto vicino al bordo, quindi stai attento.</tip>
    <tip>Usa la tua corda per allontanare altri ricci ad esempio facendola scorrere sul terreno. Questa tecnica è nota come “rope-knocking”.</tip>
    <tip>Non fermarti su un pendio ghiacciato, o scivolerai via. In alternativa, è possibile tenere premuto [mirino di precisione].</tip>
    <tip>Nelle terre innevate Natalizie, i mucchi di neve aumentano nel corso del tempo, a meno che la terra non sia indistruttibile.</tip>
    <tip>Fai attenzione nelle terre innevate e Natalizie, perché le travi sono fatte di ghiaccio scivoloso.</tip>
    <tip>Il tempo di fuga dipende dall'arma che hai usato. Fai attenzione, alcune armi non hanno un tempo di fuga e finiscono subito il tuo turno!</tip>
    <windows-only>
        <tip>Puoi trovare i file di configurazione di Hedgewars in “My Documents\Hedgewars”. Crea una copia di sicurezza o porta i file con te, ma non modificarli mai manualmente.</tip>
    </windows-only>
    <mac-only>
        <tip>Puoi trovare i file di configurazione di Hedgewars in “Library/Application Support/Hedgewars” nella tua cartella utente. Crea una copia di sicurezza o porta i file con te, ma non modificarli mai manualmente.</tip>
    </mac-only>
    <linux-only>
        <tip>Puoi trovare i file di configurazione di Hedgewars in “.hedgewars” nella tua cartella utente. Crea una copia di sicurezza o porta i file con te, ma non modificarli mai manualmente.</tip>
    </linux-only>
</tips>
