<!-- This is not xml actually, but it looks and behaves like it.
     Including an xml library would need too much resources.
     Tips between the platform specific tags are shown only on those platforms.
     Do not escape characters or use the CDATA tag. -->
<tips>
    <tip>By grać ze swoim przyjacielem w tej samej drużynie, po prostu wybierzcie taki sam kolor obydwu zespołów. Każdy z was będzie sterować swoimi własnymi jeżami, ale wygracie bądź przegracie jako jedna drużyna.</tip>
    <tip>Niektóre z broni zadają mało punktów obrażeń, jednak użyte w odpowiednim momencie mogą pokazać pazur. Na przykład, spróbuj użyć pistoletu, by strącić swoich przeciwników do wody.</tip>
    <tip>Jeśli nie jesteś pewien, co zrobić w danej turze i nie chcesz tracić amunicji, możesz pominąć turę. Nie rób tak jednak zbyt często, gdyż nagła śmierć jest nieuchronna!</tip>
    <tip>Znudzony domyślnymi ustawieniami gry? Spróbuj zagrać w którąś z misji. - oferują one zmienione zasady gry, w zależności od tej którą wybrałeś.</tip>
    <tip>Gra zawsze będzie zapisywała ostatnią rozgrywkę jako demo. Wybierz "Grę Lokalną" i kliknij przycisk "Dema", który znajduje się w prawym dolnym rogu ekranu, by je odtworzyć i zarządzać nimi.</tip>
    <tip>Hedgewars jest darmową grą o otwartym kodzie, którą tworzymy w naszym wolnym czasie. Jeśli masz jakiś problem, zapytaj na naszym forum lub odwiedź nasz kanał IRC!</tip>
    <tip>Hedgewars jest darmową grą o otwartym kodzie, którą tworzymy w naszym wolnym czasie. Jeśli ją lubisz, wspomóż nas małą wpłatą lub wnieś w nią trochę własnej pracy!</tip>
    <tip>Hedgewars jest darmową grą o otwartym kodzie, którą tworzymy w naszym wolnym czasie. Jeśli tylko chcesz, rozdaj ją swojej rodzinie i kolegom!</tip>
    <tip>Hedgewars jest darmową grą o otwartym kodzie, którą tworzymy w naszym wolnym czasie, tylko dla zabawy! Poznaj twórcó na <a href="irc://irc.freenode.net/hedgewars">#hedgewars</a>!</tip>
    <tip>Od czasu do czasu będą organizowane mistrzostwa. Będą one ogłaszane z wyprzedzeniem na <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a>.</tip>
    <tip>Hedgewars jest dostępne w wielu językach. Jeśli brakuje tłumaczenia w twoim języku bądź jest ono niekompletne, nie bój się z nami skontaktować!</tip>
    <tip>Hedgewars może być uruchomione na różnych systemach operacyjnych, takich jak Microsoft Windows, Mac OS X, oraz GNU/Linux.</tip>
    <tip>Zawsze możesz zmieniać ustawienia gry w opcjach gry lokalnej lub sieciowej. Nie musisz ciągle używać tzw. "Szybkiej gry".</tip>
    <tip>Zawsze pamiętaj o robieniu krótkich przerw co godzinę, kiedy grasz na komputerze. Unikniesz przemęczenia.</tip>
    <tip>Jeśli twoja karta graficzna nie ma sprzętowego przyspieszania OpenGL, spróbuj włączyć tryb obniżonej jakości, by zwiększyć płynność gry.</tip>
    <tip>Jesteśmy otwarci na sugestie oraz konstruktywną krytykę. Jeśli coś Ci się nie podoba bądź masz jakiś pomysł, daj nam znać!</tip>
    <tip>Bądź kulturalny grając przez internet. Pamiętaj o tym, że w Hedgewars mogą grać także młodsze osoby!</tip>
    <tip>Specjalne tryby gry takie jak "Karma" bądź "Wampiryzm" pozwalają na stworzenie nowej taktyki!</tip>
    <tip>Nie powinieneś instalować Hedgewars na komputerach których nie posiadasz (w szkole, na studiach, w pracy itp.). Zapytaj osoby odpowiedzialnej za te komputery!</tip>
    <tip>Hedgewars jest idealny do gry w czasie przerw. Upewnij się, że nie dałeś zbyt dużej ilości jeży, bądź zbyt dużej mapy. Pomóc może także zmniejszenie długości tury lub obniżenie ilości życia.</tip>
    <tip>Żaden jeż nie został ranny w czasie tworzenia tej gry.</tip>
    <tip>Hedgewars jest darmową grą o otwartym kodzie źródłowym, którą tworzymy w naszym wolnym czasie. Jeśli ktokolwiek sprzedał Tobie tę grę, powinieneś upomnieć się o swoje pieniądze!</tip>
    <tip>Jeśli podłączysz jeden lub więcej gamepadów przed włączeniem gry, będziesz mieć możliwość przypisania klawiszy, by sterować swoimi jeżami.</tip>
    <tip>Stwórz konto na <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a>, by zapobiec używania twojego ulubionego nicku przez innych na oficjalnym serwerze.</tip>
    <tip>Jeśli twoja karta nie wspiera sprzętowego przyspieszania OpenGL, spróbuj uaktualnić swoje sterowniki.</tip>
    <tip>Są trzy różne rodzaje skoku możliwe do wykonania. Naciśnij [wysoki skok] dwa razy by zrobić bardzo wysoki skok w tył.</tip>
    <tip>Boisz się upadku z krawędzi terenu? Przytrzymaj klawisz [precyzyjnego celowania], by obrócić się w [lewo] lub [prawo] bez ruszenia się z miejsca.</tip>
    <tip>Niektóre z broni wymagają specjalnej strategii lub dużo treningu, by je poprawnie używać. Nie poddawaj się, gdy nie wychodzi ci za pierwszym razem.</tip>
    <tip>Większość uzbrojenia nie działa pod wodą. Pszczoła i ciasto są wyjątkami od tej reguły.</tip>
    <tip>Cuchnący ser nie powoduje wielkiego wybuchu. Jednakże pod wpływem wiatru, chmura śmierdzącego gazu może bardzo daleko zawędrować i otruć wiele jeży naraz.</tip>
    <tip>Zrzut pianina jest najbardziej morderczym atakiem powietrznym. Pamiętaj, że tracisz jeża, którym wykonujesz ten atak, więc dobrze zaplanuj swój ruch.</tip>
    <tip>Miny samoprzylepne są idealnym narzędziem, by tworzyć małe reakcje łańcuchowe bądź do zmuszenia przeciwnika, by popadł w tarapaty lub wpadł do wody.</tip>
    <tip>Młotek jest najbardziej skuteczny na mostach bądź kładkach. Uderzone jeże przelecą przez nie na sam dół.</tip>
    <tip>Jeśli utknąłeś za jeżem przeciwnika, użyj młotka by wbić go w ziemię. Unikniesz wtedy eksplozji, która z pewnością zabrałaby Tobie punkty życia.</tip>
    <tip>Dystans, który ciasto może przebyć, zależy od terenu, który ma do przebycia. Użyj [ataku] by zdetonować je wcześniej.</tip>
    <tip>Miotacz ognia jest śmiercionośną bronią ale może być użyty również jako narzędzie do kopania tuneli.</tip>
    <tip>Chcesz wiedzieć kto tworzy tę grę? Kliknij logo w głównym menu, by zobaczyć autorów.</tip>
    <tip>Lubisz Hedgewars? Zostań fanem na <a href="https://www.facebook.com/Hedgewars">Facebooku</a> lub obserwuj nas na <a href="https://twitter.com/hedgewars">Twitterze</a>!</tip>
    <tip>Możesz rysować własne nagrobki, czapki, flagi lub nawet mapy albo motywy! Miej na uwadze by udostępnić je każdemu, kto będzie grał z Tobą przez sieć.</tip>
    <tip>Chcesz nosić wymarzoną czapkę? Wspomóż nas pieniężnie, a my zrobimy specjalną czapkę tylko dla Ciebie!</tip>
    <tip>Pamiętaj o aktualizowaniu sterowników, by zapobiec problemom z grami.</tip>
    <tip>Możesz powiązać typy plików związane z Hedgewars (zapisy gier i dema), by móc je uruchamiać bezpośrednio z ulubionego menedżera plików bądź przeglądarki internetowej.</tip>
    <tip>Chcesz zaoszczędzić liny? Odłącz ją będąc w powietrzu, a potem wypuść ją ponownie. Dopóki nie dotkniesz ziemi, będziesz używał pojedynczego naboju!</tip>
    <tip>Użyj koktajlu Mołotowa lub miotacza ognia, by powstrzymać przeciwnika przed przedostaniem się przez tunele lub platformy.</tip>
    <tip>Pszczoła potrafi być ciężka w użyciu. Jej promień skrętu zależy od prędkości lotu, więc staraj się nie używać pełnej mocy podczas strzału.</tip>
    <tip>Orzeł czy reszka? Wpisz "/rnd" w poczekalni, a się dowiesz. "/rnd kamień papier nożyce" również działa!</tip>
    <tip>Niewybuchy nie są niegroźne. Mimo, że ich zapalnik jest zepsuty, nadal mogą wybuchnąć, jeśli za mocno oberwą!</tip>
    <tip>Miłość jest gorąca! Użyj uwodzenia, by roztopić zamrożone jeże.</tip>
    <tip>Dym wydostający się z beczek, to znak, że mają mało "zdrowia" i nawet mała ilość obrażeń może spowodować ich eksplozję.</tip>
    <tip>Beczki zaczynają z 60 punktami zdrowia i otrzymują obrażenia jak jeże, więc wymagają trochę uderzeń zanim wybuchną.</tip>
    <tip>Potrzebujesz więcej sprężystej mocy? Zmień siłę odbicia granatów, bomb odłamkowych, starego sera i min, wciskając przyciski czasu, gdy trzymasz [precyzyjne celowanie].</tip>
    <tip>Zapomniałeś cele lub modyfikatory podczas gry? Wcinij przycisk pauzy lub wyjścia, by je znowu przejrzeć!</tip>
    <tip>Możesz uderzać, biczować i młotkować inne rzeczy, niż tylko jeże. Uderz je wszystkie!</tip>
    <tip>Jeśli nie napisane inaczej, miny wybuchają normalnie po 3 sekundach.</tip>
    <tip>W Trybie Króla, twój król zaczyna zdrowszy, silniejszy oraz bardziej odporny na obrażenia i wybuchy, niż poddani.</tip>
    <tip>W Trybie Króla, król będzie otrzymywał obrażenia w każdej turze, kiedy nie zostało żadnych poddanych w drużynie.</tip>
    <tip>Bicz również uderza jeże i obiekty za cienką ścianą.</tip>
    <tip>Tasak zadaje tym więcej obrażeń, im szybciej się porusza.</tip>
    <tip>Możesz upuszczać ciasta z klifów, ale musisz stać bardzo blisko krawędzi, więc uważaj.</tip>
    <tip>Użyj swojej liny, by odpychać inne jeże poprzez ślizganie po ziemi. Ta technika znana jest jako "trącanie liną".</tip>
    <tip>Nie stój bez ruchu na lodowym stoku, bo się ześlizgniesz. Alternatywnie, możesz przytrzymac [precyzyjne celowanie].</tip>
    <tip>W krainach Śniegu i Świąt, śnieg nagromadza się w czasie, chyba że teren jest niezniszczalny.</tip>
    <tip>Uważaj w krainach Śniegu i Świąt, ponieważ belki zrobione są ze śliskiego lodu.</tip>
    <tip>Czas odwrotu zależy od użytej broni. Uważaj, niektóre bronie nie mają takiego czasu i kończą turę natychmiast!</tip>
    <tip>Z odrobiną wprawy, możesz uderzać jeże poprzez wyskakiwanie spod nich.</tip>
    <tip>Odmierzony atak ognistą pięścią, młotem pneumatycznym lub sinusoidalną giwerą mogą anulować obrażenia od upadku.</tip>
    <tip>Twój jeż nie koliduje z pociskami, kiedy jest w powietrzu.</tip>
    <tip>Dziury zostawione przez wiertnicze rakiety, karabin snajperski i Desert Eagle są wystarczająco duze, by strzelać przez nie portale, jeśli odpowiednio precyzyjnie wycelujesz.</tip>
    <tip>Zbierz pierwszą apteczkę, by uleczyć swojego zatrutego jeża.</tip>
    <tip>Możesz zbierać skrzynki również używając radiowego samolociku, ognistej pięści, młota pneumatycznego i kamikaze.</tip>
    <tip>Uważaj, by się nie wysadzić, kiedy używasz palnika, by podejść do skrzynki.</tip>
    <tip>Miny powietrzne są pasywne przez pierwsze 5 sekund tury, zanim zaczną szukać jeży.</tip>
    <tip>Trzymaj bezpieczny dystans od latających min! Kiedy taka mina zacznie cię ścigać, trudno będzie uciec bez narzędzi.</tip>
    <tip>Latające miny wybuchają po ćwiartce czasu ustawionego dla zwykłych min.</tip>
    <tip>Kiedy tasak w terenie otrzyma 30 lub więcej obrażeń na raz, jest szansa, że spadnie. Szansa ta zwiększa się z obrażeniami.</tip>
    <tip>Uważaj na wiatr, ponieważ ma wpływ płomienie i niektóre pociski.</tip>
    <tip>Użyj palnika, by pchać jeże i miny z długim zapalnikiem.</tip>
    <tip>Wbiegnięcie palnikiem w beczkę to wybuchowa recepta na katastrofę!</tip>
    <tip>Wszelkie znalezione błędy w tłumaczeniu lub sugestie poprawek, proszę pisać w tym temacie na forum: <a href="https://www.hedgewars.org/node/6864">https://www.hedgewars.org/node/6864</a>. Tłumaczenie nie jest tworzone przez profesjonalistów, tylko przez ochotników w wolnym czasie, więc zawsze może zawierać błędy.</tip>
    <windows-only>
      <tip>Swoje zespoły i konfigurację gry znajdziesz w folderze "Moje Dokumenty\Hedgewars". Twórz regularnie kopie zapasowe, ale nie edytuj tych plików własnoręcznie.</tip>
    </windows-only>
    <mac-only>
      <tip>Swoje zespoły i konfigurację gry znajdziesz w folderze "Library/Application Support/Hedgewars" w twoim katalogu domowym. Twórz regularnie kopie zapasowe, ale nie edytuj tych plików własnoręcznie.</tip>
    </mac-only>
    <linux-only>
      <tip>Swoje zespoły i konfigurację gry znajdziesz w folderze ".hedgewars" w twoim katalogu domowym. Twórz regularnie kopie zapasowe, ale nie edytuj tych plików własnoręcznie.</tip>
    </linux-only>
</tips>
