<!-- This is not xml actually, but it looks and behaves like it.
     Including an xml library would need too much resources.
     Tips between the platform specific tags are shown only on those platforms.
     Do not escape characters or use the CDATA tag. -->
<tips>
    <tip>选择相同颜色作为一个战队，你们仍然控制自己的刺猬，但会一起输赢</tip>
    <tip>一些武器伤害很低，在合适的情况下，它们会更具破坏性。试着用沙漠之鹰把几个刺猬打下水。</tip>
    <tip>如果你不确定要怎么做，并且不想浪费武器，跳过这个回合。但别花掉太多时间，因为会进入突然死亡！</tip>
    <tip>想要节省绳索吗？在空中放手并再次发射，只要你没接触地面或射空，就能重复利用绳索！</tip>
    <tip>如果你不想让别人在官方服务器上使用你喜欢的昵称，在官网注册一个账号 <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a>.</tip>
    <tip>如果你对默认玩法感到无聊，试试任务模式，它们会给你提供不一样的玩法</tip>
    <tip>游戏会默认录制最后一场比赛作为 demo，选择“观看 demo”进行播放或管理</tip>
    <tip>刺猬战争是我们在空余时间做出的开源免费软件。如果你有问题，在我们的论坛询问，或访问IRC房间！</tip>
    <tip>刺猬战争是我们在空余时间做出的开源免费软件。如果你喜欢它，可以给我们捐赠，或贡献自己的工作！</tip>
    <tip>刺猬战争是我们在空余时间做出的开源免费软件。如果你喜欢就和家人朋友分享它！</tip>
    <tip>刺猬战争是我们在空余时间做出的开源免费软件，只为好玩！在这里与开发人员会面 <a href="irc://irc.freenode.net/hedgewars">#hedgewars</a>!</tip>
    <tip>游戏不时会举办赛事，官网会提前公布即将举办的活动 <a href="https://www.hedgewars.org/">https://www.hedgewars.org/</a>.</tip>
    <tip>刺猬战争提供多种语言，如果你使用的语言翻译缺失或过时，请联系我们！</tip>
    <tip>刺猬战争能在多个操作系统上运行，包括 Microsoft Windows, macOS and GNU/Linux.</tip>
    <tip>永远记住你可以在本地或网络游戏建立自己的游戏。你不会受限于“简单游戏”选项</tip>
    <tip>在游戏开始前连接一个或多个手柄，就能分配控制到你的队伍</tip>
    <tip>适度游戏益脑，沉迷游戏伤身。合理安排时间，享受健康生活。</tip>
    <tip>如果你的显卡不能提供硬件加速 OpenGL，尝试启用低质量模式来提升表现</tip>
    <tip>如果你的显卡不能提供硬件加速 OpenGL，尝试更新相关的驱动</tip>
    <tip>我们乐于接受建议和建设性反馈，如果你不喜欢某样东西，或有很棒的想法，让我们知道！</tip>
    <tip>为了您自己的利益，我们希望你在服务器上玩的时候保持礼貌和友好，另外请记住有些玩家未成年！</tip>
    <tip>特殊游戏模式如“吸血”或 “报应” 能让你开发全新的战术，在自定义游戏里尝试他们！</tip>
    <tip>请不要在不属于你的电脑上安装刺猬战争（学校、大学、工作等），除非你有权限。我们不想让你惹上麻烦</tip>
    <tip>刺猬战争很适合在休息时玩一局，只要确保你没添加太多刺猬，或使用超大地图。减少时间和血量会很有帮助</tip>
    <tip>做这个游戏的时候没伤害任何刺猬</tip>
    <tip>有三种不同的跳跃方式。连按两次[高跳]来跳高/向后跳</tip>
    <tip>害怕掉下悬崖？长按[精确]+[左][右]转向且不移动</tip>
    <tip>一些武器需要特殊策略或大量练习，所以当你射空敌人时不要放弃特定的工具</tip>
    <tip>大多数武器接触到水就失效，蜜蜂和蛋糕是例外</tip>
    <tip>旧林堡干酪只能造成小爆炸，然而风会影响臭云，使很多刺猬中毒</tip>
    <tip>钢琴空袭是最具伤害的空袭，但有个巨大缺点，你会失去执行的刺猬</tip>
    <tip>蜜蜂枪有点难用，它的转弯半径取决于加速度，所以不要尝试全力发射</tip>
    <tip>黏性地雷可以创造小型连锁反应，把刺猬打入绝境或水里</tip>
    <tip>锤子在桥梁或大梁上使用最有效，打中刺猬会穿透地面</tip>
    <tip>如果你卡在敌方刺猬后面，可以用锤子或其他近战武器解救自己</tip>
    <tip>蛋糕的最大行走距离取决于它走过的地面，使用[攻击]来提前引爆</tip>
    <tip>火焰喷射器可以用来挖隧道</tip>
    <tip>使用燃烧瓶或火焰喷射器，暂时阻止刺猬通过地形</tip>
    <tip>喜欢刺猬战争？在 <a href="https://www.facebook.com/Hedgewars">Facebook</a> 或 <a href="https://twitter.com/hedgewars">Twitter</a> 关注我们</tip>
    <tip>你可以画出属于自己的墓碑、帽子、旗帜、地图和主题，但别人需要下载你的作品，才能在网络对战看到你使用的东西（没有则显示默认）</tip>
    <tip>保持你的显卡驱动为最新版本，避免在玩游戏时出问题</tip>
    <tip>正还是反？在聊天中输入“/rnd”得到答案，还可以 “/rnd 石头 剪刀 布”</tip>
    <tip>你可以关联刺猬战争相关文件到游戏，从你最喜欢的文件或网页浏览器启动文件</tip>
    <tip>哑弹地雷并非无害：虽然它们的定时器坏了，但是受到一定伤害还是会爆炸！</tip>
    <tip>爱是火热的！使用诱惑来解冻冰冻的刺猬</tip>
    <tip>油桶冒烟说明它“血量”很低，只要一点伤害就爆炸</tip>
    <tip>油桶初始血量60，会像刺猬一样受伤，所以需要一点“帮助”才会爆炸</tip>
    <tip>想要弹得更高？长按[精确]+定时 改变手榴弹和地雷的弹性</tip>
    <tip>在游戏里忘了目标或修改器？按暂停或退出就能看到它们</tip>
    <tip>你能拳击、鞭打、锤爆的不只是刺猬</tip>
    <tip>如果没有另行提及,地雷通常在触发后三秒爆炸</tip>
    <tip>在国王模式，国王比喽啰更强，更多血量和伤害抗性</tip>
    <tip>在国王模式，队伍中没有手下时，国王每个回合受到伤害</tip>
    <tip>鞭子能打到薄墙后面的刺猬和物体</tip>
    <tip>菜刀的速度越快，伤害越高</tip>
    <tip>你可以在悬崖丢蛋糕，但必须非常靠近边缘，所以小心点</tip>
    <tip>使用绳索并放手，在地面滑动推开其他刺猬，这个技术被称为“绳索撞击”</tip>
    <tip>不要站在结冰的斜坡上，不然你会滑下去。 或者,你可以长按[精确]站着</tip>
    <tip>在下雪或圣诞的地面, 雪随着时间的推移堆积起来, 除非地面是不可破坏</tip>
    <tip>在下雪或圣诞的地面要小心，因为大梁是用很滑的冰做的</tip>
    <tip>撤退时间取决于你用过的武器，有些武器没有撤退时间，立刻终止回合</tip>
    <tip>用一点技巧，在刺猬下面跳出时，可以击中它</tip>
    <tip>如果你要从高处跳下，可以在落地前使用升龙拳、冲击钻或正弦枪，取消坠落伤害</tip>
    <tip>你的刺猬在空中不会跟炮弹发生碰撞</tip>
    <tip>钻地火箭能钻出一个洞，让狙击枪和沙漠之鹰打进里面，只要你瞄准足够精确</tip>
    <tip>收集医疗包治疗中毒的刺猬</tip>
    <tip>你可以用遥控飞机、升龙拳、冲击钻和神风特攻队收集箱子</tip>
    <tip>使用焊枪时要小心，碰到箱子会爆炸</tip>
    <tip>浮空雷在回合的前五秒保持被动，然后开始寻找刺猬</tip>
    <tip>和浮空雷保持距离，一旦它开始追你，没有工具很难逃离</tip>
    <tip>浮空雷的爆炸定时只有常规地雷的四分之一</tip>
    <tip>地形上的菜刀受到一次30或更多伤害，有几率掉下去，几率随伤害增加</tip>
    <tip>留意风向，因为火焰和一些炮弹受风力影响</tip>
    <tip>使用焊枪推开刺猬和定时器长的地雷</tip>
    <tip>开着焊枪冲向油桶，是灾难的爆炸性配方</tip>
    <tip>在聊天中输入 “/help” 获得命令列表，聊天命令能让你使用特殊功能，如投票和嘲讽</tip>
    <windows-only>
        <tip>你可以在“My Documents\Hedgewars”找到你的游戏配置文件，备份或随身携带文件，但不要随意手动编辑它们</tip>
    </windows-only>
    <mac-only>
        <tip>你可以在主目录“Library/Application Support/Hedgewars”找到你的游戏配置文件，备份或随身携带文件，但不要随意手动编辑它们</tip>
    </mac-only>
    <linux-only>
        <tip>你可以在主目录“.Hedgewars”找到你的游戏配置文件，备份或随身携带文件，但不要随意手动编辑它们</tip>
    </linux-only>
</tips>
